要聞港聞 20201123 星期一 蘋果日報

要聞港聞 20201123 星期一 蘋果日報

戰立會超區涉虛報選舉開支
警拘王百羽李軒朗

場地清潔工中招 爆二代傳播
「舞肺」失控 單日狂增46宗

婦除罩唱粵曲 會堂播毒
源頭不明個案遍全港 專家促收緊措施

確診派$5,000「鼓勵染疫」
中港邊境今鬆綁 郭家麒斥政府弱智

李宇軒「被懺悔」叫妹收手
「我係人辦唔好學」 家人：信件明顯違意願

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

============

6小時前
戰立會超區涉虛報選舉開支 警拘王百羽李軒朗

■探員將九龍城區議員李軒朗反手鎖上手銬押走。
6小時前
UMT捐450萬選舉服務

鍾劍華
6小時前
學者：窮追猛打方式滅聲

■方國珊（紅衣）在港府宣佈押後立會選舉前兩日才宣佈參選，惟仍申報260萬元開支；圖為她2018年參與立會補選時造勢。
6小時前
參選兩日申260萬 疑點重重遭舉報 方國珊無事 泛民轟雙重標準

■周浩鼎及李慧琼（右）勝出上屆超區，兩人競選開支為497萬及528萬。
6小時前
李慧琼戰超區豪擲528萬

6小時前
警搶廉署職權 謀做超級執法部門

內務委員會會議
6小時前
西環集中營：建制做騷 無膽反重大議案 （季陶）

■林卓廷揚言繼續與港人同行，為爭取民主抗爭到底。資料圖片
6小時前
林卓廷：港只餘斬首未發生

■去年6.21黃之鋒與示威者包圍警總抗議，事後被控三罪。
6小時前
6.21圍警總 黃之鋒預告今認罪 或即時入獄 「抗爭直至香港絕處逢生」

■還押壁屋的鍾翰林被指遭懲教助理禤雅達（小圖）無理體罰。
6小時前
懲教疑逼鍾翰林步操四小時

■七個工會昨發表聲明，冀各界別能在國安法下繼續持守專業自主。
6小時前
七行業工會轟港府清算異己

6小時前
傑斯被扣39小時准保釋：我好攰

6小時前
英議員提名王婆婆爭和平獎

6小時前
場地清潔工中招 爆二代傳播 「舞肺」失控 單日狂增46宗

■Dance Culture老闆張世華本月初舉行生日會，派對上曾與賓客共舞。互聯網
6小時前
Dance Culture老闆生日 40人派對疑為疫源

■群組第二高齡女患者為群組首名確診者（第5487號）、建生國際集團主席吳汪靜宜。
6小時前
群組平均年齡 女大男23歲

■梁卓偉指酒店檢疫者與訪客交叉感染，令新病毒株進入本港社區。
6小時前
留學生返港高峯 梁卓偉倡設指定酒店檢疫

6小時前
婦除罩唱粵曲 會堂播毒 源頭不明個案遍全港 專家促收緊措施

■袁國勇指有上呼吸道病徵病人應同時接受流感及武肺病毒測試。
6小時前
武肺流感雙重感染 肺炎加劇

張建宗
6小時前
張建宗谷通關被轟背道而馳

■政府提供資助鼓勵街市檔主安裝八達通，但反應冷淡。
6小時前
八達通機資助 街市檔反應差

6小時前
「上海仔」歐洲返港避疫 機場被捕

6小時前
確診派$5,000「鼓勵染疫」中港邊境今鬆綁 郭家麒斥政府弱智

6小時前
網民諷賣患者口水賺錢

■的士業界認為津貼對鼓勵司機檢測作用甚微。資料圖片
6小時前
的士司機：派萬元合理啲

6小時前
檢測中心額滿 高危人士鼓譟

6小時前
李宇軒「被懺悔」叫妹收手「我係人辦唔好學」 家人：信件明顯違意願

■有團體斥林鄭從未落實其房屋政策，令基層苦等上樓。
6小時前
上樓無期 劏房戶轟林鄭走數

■支聯會昨於銅鑼灣擺街站收集聖誕卡，聲援中港維權人士。
6小時前
支聯會無懼打壓 續辦六四集會

■楊善妮
6小時前
保就業完結 迪士尼檢討無薪假

6小時前
蘋論：拒絕遺忘的抗爭不能鬆懈（盧峯）

6小時前
大破建制一周年 新血拒酬庸撥款 區會變天 斬維穩騷慳1,800萬

■黃浩華指，現時區議會文件的格式及檔案質素落後世界五至十年。
6小時前
數據落後 剝削知情權

李嘉豪
6小時前
僅存「藍區」離島拒議明日大嶼

■綠色和平在佳寶發現涉毀林供應商JBS的急凍牛肉。
6小時前
人權環保組織：商人屢殺土著 百佳允停售「毀林肉」

■澳洲牛奶公司宣佈今日起停業。
6小時前
澳牛無限期停業避疫

■警方日前在尖沙嘴一間酒吧查牌，向68名違反限聚令男女發出告票。警方提供圖片
6小時前
警掃無牌酒吧派對房 拘17男女

6小時前
江湖滾熱辣（尊子）

6小時前
隔牆有耳：古早手機 趕絕安心保平安 網民問創科局點強裝（李八方）

■「番號ABC」出post指Apple拒絕在Apple Pencil鐫刻同志平權字眼。
fb圖片
6小時前
隔牆有耳：禁刻同志平權字眼 Apple歧視CEO？（李八方）

6小時前
中共為何還不解放台灣？（長平）

6小時前
政權能摧毀公民社會嗎（鍾劍華）

6小時前
世道人生：壓不扁的玫瑰花（李怡）

6小時前
多邊主義提供惡棍護身符（劉細良）

6小時前
用30年加五日假的天大笑話（余德寶、尼奧）

6小時前
蘋果會客室

6小時前
歡迎投稿

河叔雖對康復之路充滿信用，但每月近三萬元的醫藥費令河叔非常憂心，他極怕停藥後會四度復發，現在只盼可以繼續用藥。
6小時前
蘋果基金｜患甲狀腺癌九年 願用藥康復自力更生

===========

最Hit
跳舞群組最早發病的，是昨日確診的第5568號患者、61歲女病人。她早於11月2日有病徵，19日後才確診；發病後曾到新蒲崗新光宴會廳和旺角金儷星跳舞，懷疑病毒由此「1傳16人」、毒延6間舞廳，再輻射式擴散。
6小時前
跳舞群組另一傳播鏈曝光！61歲婦1傳16 毒延6舞廳 發病拖足19日始確診

6小時前
武漢肺炎︱跳舞群組男女年齡差逾50歲 最年輕24歲男居西九豪宅君臨天下

3小時前
深秋首轉涼！天文台料下周一跌至17°C 北區14°C

7小時前
爆相爆片｜無綫劇《拳王》遭投訴封路現車龍 有人大嗌：走啦！
迪亞高祖達（20）周日再度士哥，協助利物浦以3:0大勝李斯特城。

3小時前
英超戰報｜祖達又入波創隊史紀錄 紅軍3:0大勝李城重返次席

=============